當兵在俄羅斯重新令年輕人向往

當兵在俄羅斯重新令年輕人向往

Photo: RIA Novosti

俄羅斯願意當合同兵的人數不斷攀升。今年國防部計劃讓本國武裝力量的職業兵人數達到24.1萬人。而到2020年合同兵人數將接近50萬。

俄羅斯軍隊爭當合同兵的競爭很激烈，每四人中只有一人能被錄取。合同兵不是在每所高校都如此受歡迎。每月都有近萬名男女青年來到合同兵征集點。選拔非常嚴格。戰略評估研究所所長謝爾蓋•奧茲諾比謝夫指出，部隊當然更喜歡專業人員，但是第一，這些人應能自覺地把當兵看成是自己命運的一部分；第二國家應能保証他們優良的物質和生活條件。

謝爾蓋•奧茲諾比謝夫說：“軍事技術發生了根本變化，它要求非常內行的專家，他們諳熟自己工作的領域。所以今天沒有誰可替代合同兵。不過這需要很長時間。必須樹立這種職業的威信。應當創造這樣的條件：能讓新兵感到自己有保障、受保護，在社會上受人尊重。因為我們希望能讓那些的確高度自覺、具有天賦的年輕人加入的隊伍中來，而不只從不是最好的環境中招收年輕人——他們入伍僅是為了獲得最低保障。與那些沒當兵的同齡人相比，合同兵的部隊津貼應當很高。”

實際上為軍人創造生活條件速度的加快也迫使國防部重新審視2014年的合同兵征兵計劃。例如，應保証合同兵住房。在國家的許多地區已經難以做到這一點。但也不打算“僅用許諾供養軍人”。將給沒有公房的地方撥出租金。此外，國防部正在積極籌備成立公房基金會。為此根據總統和武裝力量最高統帥的命令撥出的必要資金已經到位。其中，今年應當建成17000個公房。相應地計劃征召同樣數量的軍士、列兵、准尉和海軍准尉。

還將提高合同兵的工資。每月工資根據不同職位從1萬盧布（300美元）至10萬盧布（3000美元）不等。另發工齡補貼，惡劣條件工作補貼，既有定額工資，也有鼓勵獎。部隊希望合同兵不只當兵三年，而是更長時間。相應地每次為合同兵及其家屬延期時都要有新的優惠待遇。這顯然將提高當兵的魅力。
與此同時，國防部沒有計劃俄羅斯軍隊完全實現合同兵役制。2020年後仍將保留義務兵役制。國家的規模如此之大，要求在整個境內擁有強大的可動員資源，國防部長謝爾蓋·紹伊古強調。

總的來說，武裝力量的職業化旨在提高包括可動員資源在內的整個俄羅斯軍隊的素質。據俄羅斯聯邦武裝力量總參謀部透露，2014年將為空降兵和海軍陸戰隊分別組建完全由合同兵組成的16和17個營。

來源：© 俄羅斯之聲

普京法西斯民族主義式官治已經影響到俄國年輕一代

$$$$$&&&

中國年輕一代都係法西斯
但佢地唔會當兵

支那民族劣根性，講就凶狠，做就碌撚

我朋友去阿富汗做3年美軍，有6-7k一個月，之後退伍渣uber，都叫做為兩餐頂硬上!

家陣D 大陸人係搶住當兵
係大陸當兵仲要比錢 D軍官先可以入到

當然, 大陸人當兵只係為左貪污, 唔想打仗

我想當兵 而家既生活好悶
好想過d刺激d既生活